单选题

    1 下列关于软件缺陷的说法中错误的是（ ）。 (选择一项)

    正确答案: C
        A 软件不符合用户需求的问题属于软件缺陷B 软件运行错误属于软件缺陷C 如果开发人员细心的话，软件缺陷是完全可以避免的D 不符合软件设计需求的问题也属于软件缺陷

    解析

    无

    2 不属于白盒测试的技术是

    正确答案: C
        A 语句覆盖B 判定覆盖C 边界值分析D 基本路径测试

    解析

    边界值分析属于黑盒用例设计方法

    3 什么时候进行回归测试？

    正确答案: A
        A 缺陷修复后进行B 缺陷修复前进行C 系统预测试时进行D 测试用例完成后进行

    解析

    一般在缺陷修复以后进行回归测试

    4 从是否关心软件内部结构和具体实现的角度划分（）

    正确答案: B
        A 静态测试、动态测试B 黑盒测试、白盒测试、灰盒测试C 单元测试、集成测试、确认测试、系统测试、验收测试D 以上都不对

    解析

    黑盒：关注系统整体外部特征 白盒：关注代码内部逻辑 灰盒：从外部整体特征和内部逻辑两方面

    5 以下哪种测试属于静态测试范畴。

    正确答案: B
        A 输入正确的账号密码，登录成功B 测试软件的help文档C 淘宝中，删除收藏夹中的宝贝D 王者荣耀中，诸葛亮按下3技能发射大招

    解析

    待添加

    6 以下测试中哪项为自动化测试

    正确答案: D
        A 测试工程师不输入用户名直接点击登录B 测试工程师删除系统中的文件C 测试工程师通过工具生成了2MB的jpg图片D 测试工程师编写脚本，软件执行脚本对被测软件进行测试

    解析

    待添加

    7 以下选项中，哪一个不是测试用例的要素？

    正确答案: A
        A 严重程度B 编号C 预期结果D 操作步骤

    解析

    待添加

    8 关于测试，以下说法正确的是：

    正确答案: C
        A 测试执行的顺序为：单元测试、集成测试、系统测试、回归测试B 回归测试只要验证bug本身即可C 回归测试不止需要验证bug本身，还需要验证bug影响的其他模块，确保修复bug时没有引发其他模块的问题D 回归测试在整个系统测试的后期进行，验证所有已修复的bug

    解析

    待添加

    9 关于软件缺陷，下面的定义正确的是（）

    正确答案: D
        A 软件缺陷是计算机软件或程序中存在的某种破坏正常运行能力的问题、错误，或者隐藏的功能缺陷 B 软件缺陷指软件产品（包括文档、数据、程序等）中存在的所有不希望或不可接受的偏差，这些偏差会导致软件的运行与预期不同，从而在某种程度上不能满足用户的需求C 从产品内部看，缺陷是软件产品开发或维护过程中存在的错误、毛病等各种问题；从产品外部看，缺陷是系统所需要实现的某种功能的失效或违背D 以上都对

    解析

    待添加

    10 单元测试一般由什么岗位执行？

    正确答案: B
        A 测试工程师B 开发工程师C 运维人员D 产品经理

    解析

    单元测试一般由开发工程师执行。

    11 单元测试的对象是

    正确答案: D
        A 模块B 子系统C 系统D 函数

    解析

    无

    12 常用灰盒测试方法的测试阶段是

    正确答案: B
        A 单元测试阶段B 集成测试阶段C 系统测试阶段D 回归测试阶段

    解析

    无

    13 编写用例时，不属于功能测试用例构成元素（）

    正确答案: B
        A 测试数据B 实测结果C 预期结果D 测试步骤

    解析

    无

    14 缺陷验证未解决，需要把缺陷状态改为

    正确答案: C
        A NewB OpenC ReopenD Closed

    解析

    无

多选题

    15 下列关于软件缺陷的优先级和严重程度的说法中正确的是（ ）。 (选择二项)

    正确答案: AD
        A 优先级表示软件缺陷应该何时修复B 优先级就是指软件缺陷的严重程度C 优先级越高的缺陷，其严重程度也越高D 缺陷的严重级别与优先级不一定是匹配的

    解析

    无

    16 以下属于验收测式的有？

    正确答案: ACD
        A 正式验收测试B 功能测试C 阿尔法测试D 贝塔测试

    解析

    验收测试分为正式验收与非正式验收，阿尔法测试与贝塔测试属于非正式验收测试

    17 哪些是回归测试的目的

    正确答案: AB
        A 验证缺陷是否修复B 检查是否引入新的缺陷C 检查是否可以发布版本D 检查基本功能

    解析

    回归测试验证缺陷是否修复以及是否引入新的缺陷，不是必须要检查基本功能，也不能作为发布版本的依据。

    18 回归测试有哪两种策略？

    正确答案: BC
        A 随机抽测B 完全重复测试C 选择性重复测试D 只测试bug修复情况

    解析

    回归测试有完全重复和选择性重复两种策略。

    19 测试上报bug后，当开发人员说不是Bug时，以下描述正确的有？

    正确答案: ABC
        A 测试人员重新复现缺陷B 开发人员当面沟通C 寻求测试经理，协助解决D 直接关闭Bug

    解析

    当开发人员说不是BUG时，不能直接关闭，需要进一步确认原因

    20 缺陷严重程度包含哪些？


    正确答案: ABCD
        A 致命B 严重C 一般D 建议（提示）

    解析

    缺陷严重程度包含本题所有选项

    21 自动化测试的优势包含哪些？

    正确答案: ABC
        A 提高回归测试效率B 高效利用资源C 可以重复使用D 测出更多的bug

    解析

    自动化测试不能测试更多的bug

    22 软件测试分为哪几个阶段？

    正确答案: ABC
        A 单元测试B 集成测试C 系统测试D 冒烟测试

    解析

    掌握测试过程中的测试阶段

    23 针对双V模型理解正确的是

    正确答案: AB
        A 测试和开发并行开展B 测试设计和测试执行分离C 系统测试紧接在单元测试之后D 单元测试在编码结束后马上开始

    解析

    单元测试之后是集成测试，编码结束后是代码审查